伯伯讚青年有勇有謀

伯伯讚青年有勇有謀

82歲的鄭伯和太太昨到警總集會，指6.12時中過催淚彈。陳芷昕攝

從6月9日反送中大遊行起，年輕面孔湧現在遊行隊伍和示威集會中，當中亦不乏白髮蒼蒼的年長一輩。他們在戰場上被年輕人的有勇有謀所感動，也令他們更堅決要為下一代的自由而繼續奮戰。

身為多年六四集會和7.1遊行的常客，警方6月12日對示威者所採取的武力，還是讓身處現場的鄭伯、鄭太震驚和氣憤。「香港開埠以來，從未見過呢啲場面！」82歲的鄭伯形容當日有如四面楚歌的災難場面，年紀老邁的他一直從夏愨道逃到金鐘站，惟仍被催淚彈熏得眼淚直流。

相關新聞：示威者放狗糧 一哥龜縮一日

58歲鍾先生（右圖）和70歲的黃伯（右圖）昨現身支持年輕人。

「老嘢」逐漸覺醒

但見識過警方武力的兩人，這日仍一早來到灣仔警總外，堅持響應網民發起的示威行動。「林鄭不停帶人遊花園，暫緩係冇意思，一定要就五項要求畀個答覆。」他說深受年輕人在遊行和示威中的表現所感動：「以前成日話後生淨係識打機，但你睇到佢哋真係行動敏捷、有勇有謀，我畀十幾個like佢哋。」

為了支持年輕一代，他們希望能出一分力。「咁多年嚟，未見過年輕人咁艱苦，令我覺得一定要出嚟。」爭取民主廿多年仍不見成果，鄭太承認有點氣餒和心酸，但仍希望與年輕人一同努力下去。「香港實現民主嘅信心一定有，係唔知要用幾多時間。我哋可能都冇眼見，可能要到你哋嘅下一代先見到，辛苦你哋。」

警總前集會人群中，有58歲、退休前從事貿易的鍾先生，他從6月9日起一直有參與反送中遊行和示威，昨日又再與家人一同來到警總門前示威。「佢哋真係好有條有理咁提出訴求，係啲高官唔理，所以要為佢哋做返啲嘢。」

鍾先生亦希望香港人能繼續在下屆立法會選舉以手中選票抗爭，若民選議員繼續不斷被DQ，他認為香港人迫於無奈下只能革命。「我個人唔贊成武力，但到時用晒所有正路方法都冇辦法嘅話，咁流血都冇辦法。但呢個係最後一步，𠵱家唔考慮住。」

別說上一代拋棄下一代，70歲的黃先生昨從報道中得悉黃之鋒呼籲人群離開立法會，一齊包圍警總，他心想：「叻仔！呢個決策好岩。」於是他獨自出門，來到警總前。「我叫佢哋唔好衝，就算有鬼想掟磚都要㩒住佢，唔好畀佢挑釁。一唔冷靜，就會失去世界嘅同情。」他說若是佔中時這樣說，年輕人會冷言相向。但昨不少勇字行頭的年輕人都回敬：「阿伯，多謝。」

從6月9日反送中至6月12日的示威，黃先生都有參與其中。他認為年輕人在反送中抗爭的表現，已獲得更多「老嘢」支持。「以前佔中時，佢哋都鬧後生仔讀屎片，搞亂社會；但6月12日後我去M記坐，聽到佢哋都同情班後生，佢哋都睇唔過眼！」看到沉睡多年的同代人逐漸覺醒，參與民主運動多年的黃先生對香港前途深感樂觀，「共產黨係睇到，唔係林鄭點會暫緩？」

■記者陳芷昕

上一則
上一則
艱苦也義無反顧 老嫩一齊行

下一則
下一則
罷課中學生：準備暑假打持久戰

示威者放狗糧 一哥龜縮一日
警暫按兵不動 防爭議再升溫
佔領遍地開花 癱瘓政府運作
杰仔頭七 金鐘道千人悼念
大樓公僕撐靜坐 斥政府逃避
便衣警拒出示委任證惹不滿
艱苦也義無反顧 老嫩一齊行
罷課中學生：準備暑假打持久戰
中彈爆鼻青年：警當我活靶
國際特赦證警6.12過份使用武力 違國際法
15分鐘17次水平角度向群眾開火
劈炮警總飯堂經理：唔想變大陸
無速龍冧把仍可民事索償
港安拒醫 篤灰 違日內瓦宣言
公院醫生：私院怕麻煩
《孤星淚》填詞者讚港人勇敢
德議員促默克爾向習施壓
建議重推惡法 蔣麗芸「助攻」
張宇人 張國鈞遭市民圍剿
鄭若驊網誌道歉不提撤回
保安局拒絕台案港審建議
建制區會主席阻譴責警方
港暴動法落後 定義闊易中招
一人掟磚 集結者均可被控
六七暴動後訂立 49年無修改
加拿大規定先警告後驅散
反送中抗濫暴要求對話萬人圍警總「叫盧偉聰落嚟」

真
尋日發夢政總後門前面有兩個c9企係前面
講多謝年輕人令佢地醒覺
所以呢一日佢地要走去前面保護大家
(佢地連口罩都冇戴, 冇自我保護意識, 睇得出真係素人兩名)

打錯, 警總之啱

真香港人

岩
依加要和理
日後選舉戰場仲有DQ事件出現 只能革命

58歲鍾先生（右圖）和70歲的黃伯（右圖）昨現身支持年輕人。

讀過書有分析能力既老野好少數，多數文盲廢老奶共

以前覺得無咁多大年紀嘅年齡層撐後生
因為好似講極佢地都覺得事不關己 覺得學生搞事
但今次好多都親身出黎撐真係多謝你地
尤其遊行個日見到有幾個婆婆大汗疊細汗咁

有但唔多
要互助

班有學識老人家係有樣睇

唔似班公屋cap帽賭錢飲酒廢老

呢樣真，正如偽進仔個死走一望說知

令多d老野覺醒 革命先可以明正言順咁進行

多謝 啊伯

82歲食彈

多謝伯伯

真心感動
睇到眼濕濕

82歲仲行得走得，係福氣！希望企係人面角度既人都有咁既身體繼續支持

政府走狗，人民公敵，60歲就唔靠周身都係病